有無宗教係相信人死左係無afterlife

有無宗教係無天堂無地獄，無輪迴

宗教入面死後既世界觀，都只係用黎氹人信佢
用唔同既afterlife黎威逼利誘信徒接受宗教

根本如果無天堂無地獄，係唔需要theistic religion
信有天堂個d，同信觀音保佑一樣，係迷信

做人揾到自己既平安，洗乜幻想個神出黎，又洗乜幻想信左呢個神會令死後既世界幾咁美好

道教算唔算

…

唔排除係俾靈異事件找上既

神道教

Lutheran 路德教

科學

佢問宗教

如果係佛教係唔需要存在，佢地正正係追求再無生命

hinduism?

自膠 都係信輪迴

猶太教

如果冇afterlife既設定仲算唔算正常宗教？（唔計飛天意粉教個啲）

大部分宗教信徒都係現世覺得苦 追求死左之後過得好啲

afterlife同生命有d唔同喎

不受後有，唔再有來世

科學都係一種信仰

咁咩都係宗教啦ching

應該唔會，人因為對after life 有 cognitive closure 的需要，先至做就宗教。

利申：科學撚

我揾到了，Satanism撒旦教

不過有兩大分支，Church of Satan(1966) 同The Satanic Temple(2013)

兩個派別都唔相信有神同afterlife，撒旦只係一個symbol唔係d咩邪惡魔鬼，但CoS就有d黑魔法儀式，TST就無

TST更加係美國認可既宗教機構，有得免稅短短六年就超越CoS變咗最大既Satanism教會

TST教條其實係一d好簡單既做人道理，好岩公民社會，都係基於自由平等同互相尊重，凡事獨立思考科學求真，幾實幾好

THERE ARE SEVEN FUNDAMENTAL TENETS

I
One should strive to act with compassion and empathy toward all creatures in accordance with reason.
II
The struggle for justice is an ongoing and necessary pursuit that should prevail over laws and institutions.
III
One’s body is inviolable, subject to one’s own will alone.
IV
The freedoms of others should be respected, including the freedom to offend. To willfully and unjustly encroach upon the freedoms of another is to forgo one's own.
V
Beliefs should conform to one's best scientific understanding of the world. One should take care never to distort scientific facts to fit one's beliefs.
VI
People are fallible. If one makes a mistake, one should do one's best to rectify it and resolve any harm that might have been caused.
VII
Every tenet is a guiding principle designed to inspire nobility in action and thought. The spirit of compassion, wisdom, and justice should always prevail over the written or spoken word.

TST仲有instagram，d人都係goth/metalhead咁既樣聽開metal既我表示好正，好想入會

不過我就唔係好明，佢地教義都唔係d咩獨有既野，如果係咁，呢班人入呢個「教」，係為左乜呢，係咪一種有同伴既心靈慰藉定其實似一個學會多d?好似共濟會個d咁？不過TST就politically active過共濟會，會爭取宗教多元平等個d

好有趣，再研究下有無類似既宗教先！

有時真係忍唔住笑

而家開始相信神, 但係唔係神

飛天意大利麵神教

一個標明冇afterlife嘅宗教冇人會去信
因為對死後嘅未知嘅恐懼
人類先會創造神呢個角色同伸延出黎嘅afterlife

如果人死真係如燈滅，咁仲信宗教黎做乜
基本上你仲可以作奸犯科冇後果添